<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>jskong</title>
    <link>https://jieshankong.github.io/</link>
    <description>Recent content on jskong</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Sample custom notice © {year}</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://jieshankong.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Anekdote: The Mind Of Stakeholders</title>
      <link>https://jieshankong.github.io/posts/data_countdown/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jieshankong.github.io/posts/data_countdown/</guid>
      <description>Unser Team sollte fürs Marketing einen Ticket-Countdown bauen. Klingt einfach – wurde aber zur Denkschleife rund um Daten-Echtheit, Authentizität und technische Lösungen. Am Ende stellte sich heraus: Die Antwort war viel einfacher, als wir dachten. Man muss nur fragen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Was ich gern früher gewusst hätte – Learnings aus der Chatbot-Umsetzung</title>
      <link>https://jieshankong.github.io/posts/data_chatbot2/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jieshankong.github.io/posts/data_chatbot2/</guid>
      <description>Ein gut funktionierender Chatbot entsteht nicht nur durch gute Planung – sondern auch durch realistische Entscheidungen und klare Verantwortlichkeiten. In diesem Artikel teile ich drei zentrale Learnings aus meinem Projekt: Wann lohnt sich Natural Language Generation wirklich? Wie kann man das Handover an den Kundenservice verbessern? Und wer kümmert sich eigentlich langfristig um die Pflege des Systems? Ein Erfahrungsbericht mit praktischer Perspektive.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Von Datenchaos zu smartem Chatbot: Worauf es bei der Trainingsdaten-Erstellung ankommt</title>
      <link>https://jieshankong.github.io/posts/data_chatbot/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jieshankong.github.io/posts/data_chatbot/</guid>
      <description>Ein Chatbot ist nur so gut wie seine Daten. In diesem Artikel geht es darum, wie du typische Herausforderungen bei der Datenvorbereitung erkennst und löst – verständlich erklärt für alle, die Chatbots trainieren, pflegen oder umsetzen.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wer schreibt die Nachrichten? – Eine datengestützte Spurensuche zur Geschlechterverteilung im Journalismus</title>
      <link>https://jieshankong.github.io/posts/data_female_writers_in_newspaper/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jieshankong.github.io/posts/data_female_writers_in_newspaper/</guid>
      <description>In diesem Artikel gehe ich der Frage nach, wer die Leitartikel in deutschen Online-Zeitungen schreibt – und wie hoch der Anteil von Journalistinnen ist. Ein selbst entwickeltes Webscraping-Tool hat über ein Jahr hinweg täglich Daten gesammelt. Das Ergebnis: Nur rund 31,6 % der Autor:innen sind Frauen. Die Analyse zeigt, dass Geschlechterverhältnisse im Journalismus nicht nur eine Frage der Darstellung, sondern auch der Autorenschaft sind.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
